git config –global user.name ""
git config –global user.email ""
git init
ls -al 
git -rf .git
git config --global list: show all alias

git status
git add .
git commit -m ""
git commit -am "": add and commit, valid only for added files
git ls -files : know the files tracked by git
git log --online --graph --decorate --all
git config --global alias.nameAlias "log --online..."
git show IDCommit: sohw details about a commit
git reset HEAD readme.md : remove the readme file from the staging git
git checkout -- readme.md : rollback to the previous version of the file readme
git mv exemple.txt demo.txt: rename file already added with git
git rm FileName: remove file 

git branch : current branche 
git checkout -b brancheName: create new branche
git checkout master: switch to master
git merge brancheName: update the current branch with content of brancheName
git hist: show logs
git branch -d brancheName: delete branch
git branch -a: list all branch in local and github

git stash: standby current work
git stash list: list all stash
git stash pop: remove stash

git reset IDCommit --soft: go back to the IDCommit  and keep all changes and files of all commits
git reset IDCommit --hard: go back to the IDCommit commit without keeping the changes and files of all commits

git reflog: get all logs

git remote -v: list remote repositories in connection with
git remote add origin https://github.com/...
git push -u origin master: push code to github
git pull origin brancheName: get content of brancheName in github to current branch in local
git push origin :branchName : delete branchName 
git pull: update repo local with content of repo github
pull = fetch + merge
git push -u origin brachName: cretae first time brach in github 
git fetch: get content from github without merge

git clone URL newProjectName
git remote set-url origin NewUrl: set new url to pull to github

ssh -keygen -t rsa -C "phrase": generate key ssh
ssh -T git@github.com : authenticate with ssh to github

git config --global push.default simple : config push to master by default

git tag tagNme: crezt a tag
git tag --list: show all tags
git tag -d tagNme: delete tag
git tag -a tagNme -m "messgae"

git tag tagName brachName : create tag for branch latest commit
git show tagName: show code change of the latest commit
git tag -a tagName -m "message" IDCommit: assciate tag to a commit
git push origin tagName: push tag to github
git push --tags: push all tags to github
git tag -d tagName: delete tag in local
git push origin :tagName : delete tag in github
git tag -f tagName IDCommit: change tag to another commit
git push --force origin tagName: change tag to another commit in github











